[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#35

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

2017 4月初 高刷新游戲顯示器推薦

還嫌不夠的話, 中國的144Hz帖也可以爬看看.
也是有一些參考價值.

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.

琴晚有巴打話fi27qp賣緊5100，但係我搵price報價要5300，巴打可唔可以話我知係邊到賣5100
見評價好似fi27qp比起ad27qd upgrade都唔少，有啲心動

用緊2070 super budget 4000到
主要用黎打機煲劇睇戲
有冇邊隻mon 介紹
想要27" 2k 144hz

繼續屌牙石老母
拖咁耐係咪想人買CG32UQ

CG32UQ 好似有HDR閃爍問題

你等緊咩mon

5100好似係現金價

今日係今年最後一日Pg35vq 仲未出更新

今晚12點前睇睇

本身講緊12月下旬

咁我過幾日再去問下先
係黃金定旺電？

想問下144hz mon用hdmi 定dp好
dp線係咪有pin20既問題，有無巴打有研究

"不正確的DP線"可能造成問題甚損壞? 近日在韓國爆發的DP Pin20議題

隻mon冇奇怪現象就唔駛理

下面2隻MON推邊個好? 24" 2K內
MSI MAG241C (朋友介紹) / Asus MG259Q (腦場sales $1999)

請問下面2隻MON推邊個好? 24" 2K內
MSI MAG241C (朋友介紹) / Asus VG259Q (腦場sales $1999)

Vg289q

唔係掛
佢話所以光連結不正確的DP線就會造成顯示卡,
螢幕兩端莫名其妙的多了3.3v沒有意義的電壓負荷.
對兩端裝置都會造成長期性影響

我即刻好淆底

驚就買條冇pin20供電既dp線 or 用HDMI

241c, va主力打機

249q, ips多用途，架可多功能

249q定259q?
咁應該揀呢隻啦，ps4 睇戲煲劇
唔該巴打

不過個底座好似好大舊

我本身都有d驚
但條dp線插咗落隻新mon到好難拔返出黎
條線本身用咗兩年都冇事就由佢

我插PA32UC條線係XB271HU嗰條
用咗3年幾都冇事就唔理佢繼續用

我PA32UC 條DP線係27UK600嗰條
PA32UC DP接口有個問題係好難拔返出黎 頂住咗DP粒掣

佢個設計唔知點解咁ON9

佢個solution仲好笑 跟條冇扣既dp線俾你

249,24吋
259,25吋，新出，規格似一樣

試下可唔可以輸入4k訊號

有咩用，最後都係output 2k架啦

買咗部4K電視 Samsung 43吋QLED 4K電視:QA43Q60RAJXZK
用緊Notebook 1050 4Gb, windows10
插咗電視得30hz, 但有一隻game (hero of the storm)可以改做60fps(只可用於1080p),
肉眼睇應該真係60
其他game可以開1080p,但都係得30fps輸出
而桌面個resolution又鎖咗4k，有無方法可以改1080p，或者行4k60hz??

冇呢個功能 ps4 pro只能用1080p

拎完返屋企又要再出去食飯，今晚先

一過1080p，隻game就開唔到60hz

想問FI27Q ,AD27Q同FI27Q-P 差D咩?
分別係邊

中田 現金價 試埋先拎走

琴晚問佢 佢答我5.6k

......
應該伏9你
你應該一去到問 係咪有5千一蚊個優惠/
你可以facebook 問佢 Fi27q-p 5100?

係咪冇HDMI2.0

求求moon 界強者解答
benq 32ew 乜乜有 4k hdr 果隻moon
睇戲玩ps4 都好,
顯示暗位都係一層層,
到底係咩解究, 可以點解決

求解答

ok唔該巴打

fi27q=ad27qd

今日喺黃金炒田同個sales傾咗幾句，佢話而家啲VA panel有120% SRGB，已經同一般IPS好接近
我自己搵到啲比例計下，120% SRGB = 82% Adobe RGB，同AD27QD 85% Adobe RGB比較下，好似真係唔差得幾多
想請教下佢個講法其實正唔正確

AD27QD
sRGB 129.4%
DCI-P3 95.4%

120% sRGB點計到 = 82% Adobe RGB
果20%唔知係咩色黎 未必係Adobe RGB範圍內
建議睇review

google打120% SRBG就搵到呢篇嘢

入面有個比例去計

btw而家睇緊CQ27G2，張檯極限係610mm，所有27吋都要打側少少先放得落，所以冇得揀IPS，焗住用VA曲面等側住睇都冇咁大影響

我買條啲人驗過ok啲線黎用算，唔想整壞張顯卡

Pg35vq 更新已走數

會唔會係2020年12月底

Ad27q 144hz
Fi27q 165hz
Fi27qp 165hz hbr3

ROG Swift PG35VQ may flicker infrequently and show vertical lines while displaying graphics from certain games. We have found the issue to be an LCD panel sensitivity to certain colored patterns. ASUS has resolved this issue in a firmware update, which will be available for download as an update utility by the end of December 2019.

隻用左10幾年既Samsung tn 1ms終於可以退落2線

終於FC到

啱啱換完張1070ti又鳩痕了
Pubg全開得100fps

再換
我今年都換咗兩次顯示卡

上年先啱

個mon 唔係2k ?

4K 144 $10K樓下有無邊隻好嘢?
想要27"

XV273K/XB273K

新一年大家記得換新月球

4k縮落2k

等你換PA32UCG

上年趕尾班車換左

你俾錢我

突然好想間間廠都跟apple咁mon座另買
Vesa真係好方便

個moon 唔會平左
但個架另購又要加錢

都好啊少件野係屋企

XB273K Amazon US$900 VS 行貨$10500
點算好, 係咪搏一搏水貨

差3千蚊差個保養 自己諗

梗係水貨再加多個副mon

mpg341cqr 有冇人用過? 有有伏

本身有隻27吋144HZ IPS Mon for gaming, 依家想買多隻32吋VA Mon for睇戲/Netflix, 決定唔到買2K 定 4K resolution好
Research過香港行貨32吋2K VA好似冇咩選擇, 4K我自己又唔多片源,部機又唔夠力推4K Gaming, 係咪揀2K會好D?
32吋VA Mon 有冇邊度介紹 THANKS

hbr3 係咩黎

pphilip 328M6FJRMB/69

ASUS VG32VQ

點解唔直接上頂

點睇BenQ EX3203R

本身諗住平平地買張2080玩下算
點知後黎俾RDR2秒殺 咁就換咗張2080TI

不過講真2080ti個價對比2080個價又真係貴好撚多

成3000

冇對手 個價任老黃開

年頭點止吓

今年分分鐘又冇更新
話說聽聞而家最勁既家用卡好似rtx 8000?

好似話出2080ti super
最勁應該都係rtx8000啦 但都係tu102核心

買咗部asus vn247ha 每次開機都會先出現hdmi1無訊號藍色畫面幾秒 之後先出番Windows 開機畫面 有無得搞
有換過hdmi線

唔係正常架咩

睇戲/Netflix 緊係買4k
4k片源只會愈黎愈多
EW3270U
CG32UQ HDR閃爍 遲D應該會更新firmware

都有睇過EW3270U
呢隻mon係咪除左暗少少之外應該冇咩伏

如果比mac機用有咩4K mon推介？
想買個同iMac 差唔多效果的mon
Apple 官網果個LG ultra fine 5k成萬蚊好貴

想買個32" 4k來做野，唔洗打機，睇下netflix youtube同埋睇文件
希望3-4.5k左右
點睇BenQ EW3270U見美森賣緊480美金左右(計埋運費)

係

EW3270U 幾好的 係亮度比較低

u3219q 但霧面

買咗條HDMI2.0都唔得
部電視個SPAC應該行到4K60HZ, 但唔知點解部Notebook 只detect 29 / 30hz monitor

HDMI : 4(HDMI 4 埠支援HDMI 2.1功能，解像度及幀率支援 4K/60fps*)

你部notebook 有冇HDMI 2.0輸出

CES2020 有冇野要留意
想買U3219Q 又怕有新野

vg259q香港已經有得買
平價ips 144hz 多個選擇

中咗。原來無
成功較到1080p, 但入某啲game都係行唔到1080@60

各位點睇dell s2716dg

依家2020年喇ching

有冇人知cybermonday買既dell mon個保養係點

XV253Q P
VG252Q P
香港幾時先有呢兩款型號

$3000 budget有無4K mon好推介？ 要27吋既

4k?

27吋 2k 144hz 1ms tn gync
Ching有咩推薦？

4K60 定 2K144好呢

fi27qp

4K60

桌面有冇較返1080p 60

用緊Zowie XL LCD
唔知幾時花咗兩條 唔係話太深痕
有無方花可以搞搞佢

fi27qp甘多人買都無包膠反應時間夠5夠？HBR3全開順5順？

GPU降級可者3時解決閃爍

但係開左WIN10 HDR 佢有色塊呢個點搞

早兩日 黃金買3800 現金價

有人用ps4都閃爍喎

講緊邊部

講真benq行貨個價ok架

想問有邊隻2k 144hz 27吋好
用緊隻asus pg27vq 買左啱啱過左一年到
已經壞左唔知幾多次拎去整 個問題次次都係個螢幕花左
送過去整 換返個Lcd panel 就比返我
唔夠一兩個月又壞過 仲有兩年保養 我都唔知點好

桌面可以較返1080 or1440 @60

但入刺客信條 同batnan arkham origins 會變返30hz，無論有無v syne

用borderless full-screen 會跟返桌面60hz, 但唔係隻隻game 有borderless

咁抵屌
3C？

EW3270u

但睇HDR片/game正唔正常

零零捨捨有兩間賣緊4000

有幾間*

咁平點會好

慢慢來
我都係由低階4k開始玩
24ud58>27uk600>pa329c>pa32uc

其實VG27AQ 同 PG279Q 有咩分別?

最近3400收咗隻有單保二手PG279Q
好似做咗水魚

PG279Q 有G SYNC 模塊
有Full 有Full range VRR,Variable Overdrive

但係VG27AQ 都有g sync

啱啱check 咗
PG279Q係g sync
VG27AQ 係g sync compatible

btw 有無overpay 到個mon

總之開左WIN 10內置HDR功能 所有睇片同GAME 黑位邊緣部分會出現一格格的色塊

有人話係GPU DRIVER出事更新就得
但係更新完睇4K NETFLIX 會閃爍
兩害取其輕

如果隻mon有問題就拎去保養吧
我都試過Netflix 閃爍 但重裝driver 就解決了(mon不是EW3270U)

32吋4K HDR VA香港冇乜選擇了
CG32UQ有HDR閃爍問題
326m6vjrmb又少人講

其實hdr10我當佢冇hdr算
ew3270u呢個價有4k 32” VA已經算係咁

HDR1000個格式又咪係HDR10

其實可唔可以話電腦mon既hdr目前都係gimmick黎

mon有HDR1000+FALD/ultraHD premium認證都係meaningful HDR
低階電視個HDR又咪係差

主要係HDR太食配置

如果仲有1年以上保養 我覺得ok

5k budget 用2k mon
display 係2070 super
有咩介紹??
主要打機睇戲

FI27QP

諗緊AD27Q同FI27Q-P
唔知2070super 推唔推到165hz

AD27Q已絕版

到今年12月

上reddit睇左...
睇黎都係買FI27Q-P算

用緊34GL750
開左apaptive sync之後會 limit 左 144hz 係咪正常

2~3K 有冇1080/2K 144hz MOON推介?

點睇LG 27UL500 有啲想買
見佢4K 27xx幾平

Vg259q都出世了
應該唔遠了

有冇人用過pixio 牌子嘅螢幕？
我見佢隻px7 prime好似幾正

你釘牆定夾檯？

夾枱

請問穩嗎？
想夾兩隻mon

好穩，唔穩咪燒條角鐵落去

thx

4K 32" 睇NETFLIX 玩下PS4
BENQ EW3270U 好唔好

正都對面果間

有機會要拿番廠做FW升級
而家睇到4k 同用內置HDR

雖然用到WIN10 HDR但有時開左睇片
黑色邊緣會起格

另外A卡同N卡 DRIVER 會影響佢有機會出現閃爍情況
我而家用RX5700XT 升到最新DRIVER
睇NETFLIX 會2秒閃一下

遲d 我會換張1070去試下有沒同樣情況
另外DP1.4線同HDMI 2.0線都要做埋測試先答到你詳細情況

如果唔CARE WIN10 HDR 用佢內置果個假HDR都可以J得過

SO FAR 用來打機開到WIN10 HDR 沒咩大問題，係NETFLIX 有d DRIVER 版本未支援

4K 10BIT HDR VA PANEL$3800抵玩到爆
香港BENQ 3年上門保

另外覆你 如果駁PS4睇NETFLIX 好似一切正常，係PC睇先出事

用緊1060

Netflix 真係好睇顯示卡driver
我n卡都要更新+重新安裝先解決到閃爍

咁貴不了

報告
EW3270U 經更新AMD DRIVER到19.12.U
開WIN10 HDR 支援所有HDR及沒再出現色塊同閃屏
暫時完美解決所有問題

開心睇蜘蛛2
4k HDR 5.1 SURROUND

所以由始至終都係amd driver 問題?

有機會係 我頭先更新左AMD DRIVER
同下載左WINDOWS 既PLAYREADY PC RUNTIME X86

就沒做其他野
一樣用緊DP1.4線

但係WIN10 HDR
同佢自帶HDR 比較

好似自帶果隻色對比高d 好睇d

WIN10 HDR

BENQ 虛擬HDR

點解咁怪 是咪因為佢個亮度得300所以搞到咁？

因為隻game冇支援HDR
模擬HDR有D過飽和既感覺

AOC Q3279Vwfd8 掂唔掂??
見佢32吋 2K 好抵 2100
主要用黎睇片 3成時間打機 想搵32吋MON
Budget below $2500
利申顯示卡只係用緊RTX2060

VG27AQ 同BENQ 隻EX2780Q 大家會買邊隻
BENQ隻色應該靚D 有HDR400 有幾個唔同PORTS, 但無得TUNE高低果下ON9
VG27AQ 有165HZ 有得TUNE高低, 但行DP1.2

我同你有一樣煩腦

暫時benq領先少少

因為有type c 同埋我用開夾檯既架，所以佢用咩架對我冇影響

即係你唔用佢個架？我都仲諗緊價錢差唔遠 色水應該BENQ靚D 165hz 同144hz 其實我又分唔到

唔用

用夾檯架最方便

但benq只係支援free sync，即係n卡唔岩用

nvidia supports free sync

我果張係紅蘋果L字台 貼牆無得玩架

不過要買條dp線

線唔難搞
揀機果下難

用緊LG 27UL500, 但玩PS4 Pro 例如 Resident Evil 2 開 HDR 暗位會變光左好多，入到啲走廊位光到咩都睇到晒，而唔係光位更光暗位更暗咁，係咪個mon 嘅 HDR10 太廢最多做到咁，定係我set 錯嘢

正常 冇區域調光 推高咗亮度 暗位一齊變光

求一個有split screen (PC + PS4)既34"曲面MON,要有背架洞

話時話 大家有沒研究香港有邊款
100MM X100MM既MON ARM值得推薦？
要求10-12kg承重 32吋MON

75HZ 1440P IPS既MON來講好抵。
算慳位。

樓主大大點睇4K 曲mon?

我覺得16:9冇必要曲

咁即係個mon hdr 太過廢？

yes

n卡會唔會有問題？

買咗benq

AOC 隻U2790VQ係咪好廢？
用緊PG279Q + 2080
想平平地買隻4K做duel mon玩下單機game
如果呢隻大廢唔貴太多仲有冇咩選擇？

假hdr

有野問一問

如果想notebook 駁大Mon

Dell 3840x2160 32bit60hz 13吋
想駁dell U27 13hm

會唔會有問題？

除左HDMI 係咪要另外買舊野？

邊間幾錢有冇送野

yes 大陸panda烙印面板
建議呢隻

都靚D架

明顯係張display card既driver出事啦，關netflix鬼事咩

放P2219H 有3年保

$850

呢隻網上冇咩資料，有冇HDR？

有冇Benq ex2780q 用家分享下

有

咁睇黎會買呢款，唔該晒巴打

睇你接唔接受到大陸panda面板+6bit frc

應該就黎有VG289Q
見到大陸有開箱

VG289Q應該再貴D

想買部3840×2160 27吋

dell u2718q 好無

唔好
or VG289Q

thz
本身用緊dell 13 吋 想駁大Mon
諗住用同牌子無排斥

我都唔未決定買邊款..Samsung定Asus好

VG289Q 支架比較靈活

見到之前討論既圖 Samsung用Mount比較麻煩 後面係圓...

4千內就即買

pg27aq依家賣緊$4800 vg289q冇可能咁平

家人想買個27吋mon, 目標3000蚊上下
想要好畫質完全唔打機
初頭睇到Aoc u2790同飛利浦 276E8V
結果因為熊貓所以ban左
依家諗緊三星U28R550定係搵2K144 廣色域既mon如acer VG272UP/ XV272UP, 不過隻隻都少少over bug

唔關事
pg27aq貴在塊G-SYNC模組

27" 144hz IPS 點簡? budget 2500 左右
AOC 27G2 ($2300)
LG 27GL650F ($2590)
or 其他?

2 小時前 · IT之家1月4日消息不久前，華碩發布了電競特工VG289Q顯示器，現在這款顯示器已在天貓上架，28英寸4K IPS屏，支持HDR10 ，售價為2399元。

明白哂

原價36xx

唔打機唔需要144啦

搵唔到27吋2k廣色域非144

直上4k啦
三星U28R550 4K都叫做有廣色域

我個人都係咁認為，但買果條友唔多想韓牌
一定唔要中國板，韓牌子都盡量唔好
我試下說服下佢先

想問下你display plot 線有無推介？

ASUS VG289Q
不過會再貴少少

想問下香港有無代理入BenQ PD2720U
行完腦場都唔見

thx 巴打

終於出
香港應該都就有

27吋電腦mon 2k/4k 最好有埋144HZ 唔打機 淨係上網 睇YouTube 睇電影 有咩推介

PG27UQ/X27

完全唔打機都係呢2隻

你話最好有埋144hz
同埋有FALD睇片一流

唔知原來144HZ咁高要求 咁60HZ-144HZ之間有咩選擇
其實主要都係上網同睇youtube多 電影都好少睇

2K144 free sync黎講

Msi optic mag271qr買唔買得過？VA panel嚟

Fl27Q-P g-sync成$5000蚊

AD27QD?

停產

你講得出VA panel姐係唔想喇
Fl27Q-P喇

non p 咪得

or VG289Q

同一塊Panel有無其他牌子

邊塊Panel

Benq ex2780q

or vg27aq

黎緊打算換曲moon,大概27-32吋左右，因為枱深得60cm,太大驚盲

3成打機7成睇youtube，想請教有邊款推介？想落去腦場睇下

1080p都得？

60cm 已經好深

60cm一d都唔深
mon支架會食位

ROG隻濕鳩腳食撚晒啲位

通常有靈活支架都會食位

好地地一個座咁樣咪好
係要Y型咁叉開

唔好意思
想揀1440p呀，不過我張display係970是咪太廢

睇隔離po,見到巴打啲moon又長又大，
好撚正

三星個隻

asus vg289q

60hz既話就無所謂既
睇你打咩機多啲

但冇4k

4k moon又點

4k

LOL,RO,RPG類
好少玩FPS類

想換mon 唔知有冇巴打有好推介
budget預$3000內，
要24吋(張枱都幾細) 144hz

70%打機(lol/gta/forizon 4)
30%睇Netflix/YouTube/實況

張display card係RX570(應該FHD?)

目前睇過VG259Q, C24G1

個dell mon神神地，是咪一定要打電話去Dell？定係可以上dell個網email聯絡佢地？

睇只係賣緊四千幾
係唔係用D料係好垃圾GE

我見隻vg289q 得一個3.5 earphone位
係咪可以當埋line out駁條線出speaker 度？

解像度低 唔知係咪真8bit

同XG32VQR 差唔多價錢有無其他建議
27-34吋，1440p, 打機youtube37比例，唔洗144Hz都得，唔該巴打

vg289q 淘寶而家要3699rmb

香港會開咩價

型嘛

amazon有冇

上淘寶唔見你講既價

免費校色

要平 等AMAZON 好過

用緊CF791想轉返27吋16:9
Benq ex2780q點睇

無得set高度喎

amazon都唔益支那啦

我本身都用緊Monitor riser
應該問題唔大

想問下你地舊moon未壞就換新moon
咁你地舊moon會點處置

好急就買牙石
唔急最好等下Acer類似既24.5寸

咁55cm 深夠唔夠放
Fl27Q-P?

比屋企人/做副mon

新手一問
岩岩睇左其實有D mon FreeSync 有D係GSync
咁係睇張display card 配定點??
如果配唔岩會唔會效果好差?

amd卡配freesync nvidia卡配g-sync
配唔啱最多冇防撕裂效果姐 畫質顏色冇分別

a/n卡 色水有少少分別的

我覺得夠

咁即係個mon一推出個時已經係指定俾某個牌子既玩家用
見到vg289q唔錯...
仲諗緊會唔會揀佢好..但我張卡係2070s

咁邊個色水好啲

N卡之前有firmware 更近話支援free sync，不過唔係所有卡都得 （好似得rtx)

通常貴mon支援得g-sync都會支援埋freesync
好少得g-sync冇freesync

唔係
之前係冇的

能開 效果唔保證

Update: Adaptive Sync is only being enabled on GTX 10-series and RTX 20-series graphics cards as well, with no plans to activate it in older GPUs.

見仁見智啦
我之前a轉n 冇唔適應

用緊覺得唔錯

D色靚過我之前個benq mon

有個搖控仔hdmi dp type c 轉換好方便

最重要有typc c ipad同mac bk都岩用

4k 27吋 淨係用黎睇電影netflix youtube最好係咪U28R550

PG32UQX應該同PA32UCG用同一panel

u28r550/vg289q平價黎講最好

pg32uq終於來了 仲升上X版

有X同冇X有咩分別

x=mini led

我見黎緊vg289q 只係支援freesync > AMD card?
但我個張2070 係N 卡
咁係咪即係咁配冇咁好？

呢個27吋都要萬4蚊
32吋肯定過2萬啦

Acer相等嘅Predator X32訂價US$3,599

Pg27uqx都未出

Supports both Adaptive-Sync with NVIDIA GeForce* graphics cards and FreeSync with AMD Radeon graphics cards *Compatible with NVIDIA GeForce GTX 10 series, GTX 16 series, RTX 20 series and newer graphics cards

support到N卡, 官網有寫

Pa32ucx都已經賣緊us4000喇
你覺得升級版但未關賣既PA32UCG黎緊會賣幾多？
Pg32ucx我覺得us5000不意外

32吋吸引d

痴線, 咩人先會買幾萬蚊既mon

當初PG27UQ 香港賣3萬蚊都有人買啦

但大陸官網冇寫

咁買vg289q 定 FI27Q-P 好..
好難揀

屌d新野通常係良率低+產量低先會咁貴
普及左就平架喇

同一時間 AMAZON 賣緊1999美金

好記得 當初膠爸係AMAZON 買PG27UQ 先15k港幣
佢話係AMAZON 買兩部 dum爛一部都唔幫襯香港代理

睇你玩多唔多FPS, PVP game

會玩射槍 battlefield cod cs
同埋都鐘意玩total war 依類戰略game
同埋經常煲Netflix tflix 睇戲 點揀

不過4k 60hz 2070s 推唔推得順?

唔係玩3A還ok既

邊度有得買
平時行黃金高登都唔係好覺有benq賣

咁即係battlefield cod 應該推唔順
如果係咁FI27Q-P 好似穩陣D?

而家1399了

黃金有

2070s應該推唔到1440p 144hz

當時香港29999HKD
AMAZON 1999USD

2080ti都開唔到最高效2k 144hz啦

香港大把有錢人 對有錢人嚟講唔係咩一回事

2080ti好接近啦
2070s降d特效ok
有VRR 100FPS以上OK啦

我係7月嗰陣見PG35VQ開訂個價27000同佢英鎊個價差唔多先買行貨

pg35vq 真係冇咁過份了
PA32UCX 個價仲靚 香港32999HKD AMAZON 39XX USD 香港終於合理了

上網search下..
4k mon好似display card 好高要求
FI27Q-P / vg289q <<< 用緊2070s
選擇困難,,, 搵巴打幫我決定

注重pvp=2k 144
休閒睇風景=4k 60
2070s超一超=2080 可以開4k high

Pg35vq 咪又係咁用

27" 既mon 2k 4k 望落分別大唔大?

主觀感受
我覺得好大分別

你上youtube睇27吋2k vs 4k

好大

你有打機咪fi27q-p

4K 用2070s .....玩cs?

玩其他就算降特效 底過60fps lag機冇隱

bf5有機會ok

Bf5居然得估佢唔到
依家黎講bf5需求 既定位算係咩lv

上網對戰D爆炸場面一下跌唔知幾fps

其實唔難 叫佢開DSR 4K睇下幾多FPS咪得

而家用2080ti Pg35vq 全部最高
開埋dlss 光追開中
平均90-120
爆炸落到7-80

dlss blur到痴線

你而家隻mon係1080P?
開4倍DSR 入到GAME可以開4K
睇下幾多fps

360HZ

本身dlss都係2k 做升頻
而家由 2560x1440 up上 3440x1440影響冇咁大
差唔得多

9成1080p

咁又係
我4k開dlss好慘

4k dlss我都玩過真係唔多得
反而而家接受到

粒u都好似幾重要？
上網睇可以差成1xfps

推144 cpu就重要

60唔太睇cpu
我4790k+2080ti照推4k 60

個mon太貴 香港買野 食水深到.......
森林萬5要轉運有諗過買唔買好...
最後買左行fi27q-p
Display card 用緊2080ti

4-5年前既產物 垃圾mon..
fhd 望落都唔HD..
人地notebook d mon 都好過我

我cpu r7 3700X 2070s 16gb ram
如果咁既spec 揀邊隻好mon好

岩岩回錯post
4-5年前既產物 垃圾mon..
fhd 望落都唔HD..
人地notebook d mon 都好過我

我cpu r7 3700X 2070s 16gb ram
如果咁既spec 揀邊隻好mon好

240再上用眼分得到咩

所以我叫你用DSR上4K 試下你果D GAME幾多FPS 先決定
DSR 4K真係用4K解像度運算的

岩岩試左DSR上4K
玩PUBG SET 全超高 有120 FPS

咁高
in game有set 3840x2160?

唔記得左SET
set 完玩唔到超高.
SET高 平均都有65-70 FPS

試埋bf cod
接受到就買4k

amazon萬5係翻新咋喎
PG35VQ代理香港個價食得唔貴啦
AMAZON £2,576.21計翻匯率咪又係差唔多

我本身冇買...
我岩岩先換部電腦
咩GAME都未買...
如果要買黎試又好似貴左d

咁你又可以試埋2k
好過買左mon先黎後悔

amazon us之前好似20000HKD
但冇貨了

我上面條link 個個Philips mon 係咪求其換個2k
Mon 分別已經好大？

可以咁講
2k最好有埋144hz啦

我買行26500-賣左聖誕優惠送既ps4 pro 2000=24500
但係1月前買再送多一年保養
即係當4500買4年保

pg35vq 香港算係咁了
有d型號AMAZON 接近半價 冇得唔係AMAZON買

買左新moon
Acer VG271UP
Brightness 較到0都仲係好光 可以點攪
同埋個mon睇全白會偏黃 係咪要用software calibrate 個moon

27’ 曲mon 144 2K
有冇咩介紹 睇緊隻MSI 仲有冇差唔多價位嘅揀

用黎放房打機 咩都打

電腦用緊i5 8500+gtx1060
ps4pro

i5 8500+gtx1060 唔UPGRADE用2K 144HZ

推唔郁？

打機 咩都打
CSGO LOL

早排砌咗新機同芒，但一直有個問題

開第一次機，部機著哂燈，keyboard mouse都有電到，個個mon “no signal”

要熄再開一次機先有signal

有無人知點解

芒: aw3420dw

芒線: dp

Gpu: gigabytes 2080s gaming

牛: 750W

其實我都係FI27Q-P / vg289q
2選1

不過FI27Q-P可唔可以玩埋ps4 pro?

而家amazon都係二萬內，低買好多
但隻mon風扇聲大，閃mon同全黑有光圈

點樣玩一機雙Mon. 有無教學

FI27Q-P 唔算求其啦
支援4k訊號輸入 可以玩ps4 pro 4k 縮落2k

會出新firmware 解決閃爍 但仲未找數

光圈?應該係halo光暈吧 FALD背光都會有的
VA比起IPS冇咁明顯
local dimming zones愈多 光暈愈細
過千zones既mini led都會有少少光暈
完全冇光暈要用OLED or micro LED

直接插線囉

set下mon個RGB值 or 色溫 應該可解決偏黃

咁我買FI27Q-P 希望用到4-5年

VG289Q呢

你display卡後面個口唔只一個，插哂2個mon線
之後係setting揀邊個係主mon

放棄了.... 等我到時真係買多張display 卡先考慮4k mon

係喎 原來較左warm
Moon 太光可以點攪
Brightness 0 contrast 都拉低左
都仲係太光

聽唔到風扇聲
閃芒係睇色同埋要等更新
不過95%時間唔會撞到

2499都未計運費

買左幾錢

有幾貴，最多未一千都平成6千蚊

其實出左未

香港未

上淘見有一間賣 但唔敢再外國買mon...

淘寶好得去邊

佢未有release date??
VG289Q 其實賣幾多錢??

淘定amazon其實都係順豐派 都係掉爛

暫時見淘2399支那幣 我估香港都要預4000

Nvidia出360hz
依家上唔上240hz好
大家點睇XL2546
唔該巴打

AMAZON 可以用DHL

差咁遠?
好在決定左唔買佢姐

差得6K就買行有保啦

又唔係差1半

同埋風扇聲買咗差唔多半年都冇聽到會好大聲

根本聽唔到

但淘寶信唔信得過香港都未有得街賣咼

件貨過咗關仲理唔理你
一係買U28R550 香港已有

顯示卡控制面板 拉低亮度

都係換埋張枱先買mon我要香港保養

光暈係未全黑先有

基本上係

Acer mon會比較好?有冇咩好推介

有無人知邊度有 雙mon座台支架買？ 因為我夾唔到台

依個budget 我個時都諗過..
俾依到既巴打話只可以買2手/Taobao mon
最後說服自己準備買個成$5k 既mon

我反而諗有冇得掛牆個mon 買完返黎

對住窗 一定要座台

FI27Q-P用Windows上網D字好唔掂，唔知點set好

變成點??
諗住遲D都買FI27Q-P

D字唔知點解唔夠清，同埋好幼

VG279Q
2800左右應該買得到

靚波

32吋 4k mon黎緊有冇新野，定都係揀返舊野算
benq ew3270／ACER ET322QK C定仲有其他好野

我想問有冇244HZ 24" MON 介紹...我見網入面都唔係好多244

EW3280U
同埋d高階款

影黎睇下

用左一隻水貨PG27VQ一年
有條白線..100HZ 以上就會閃加字矇,係咪整黎都晒尻氣

睇下維修費幾錢先

除左代理邊到有得整
真係自己上tobo買件咩

我都諗住買過隻新算..曲面144 2K 27吋 冇限錢有咩好推介..今次買行貨了

如果係中低階有冇好野

想問下 睇戲多
少玩槍game 想要27吋4k 有無邊隻推介
筆直預4千 GPU用緊2080ti
如果無最多降低要求買2k

U28R550/VG289Q

都係呢d
EW3270U
EW3280U(IPS)
ET322QK/ET322QK C 呢兩款香港應該冇

surface go 連32吋4k芒睇片會唔會lag?

咩片源

youtube?

我都睇緊呢隻 , ching 點睇字好差 ? 有無圖睇睇 ?

surface go 係咪要用usb-c轉HDMI?
有冇HDMI2.0?

想買隻27吋Mon駁MacBook打essay, 睇Netflix
有咩推介

c24g1 d色應該點tune 望上去好似怪怪地

行hackintosh

行Window
D字真係差好遠

同屋企爭電視，想買返個 mon 多用
7成 - 打PS4, 睇戲/Youtube, 睇blue-ray
3成 - 執相，剪片
小妹對mon無認識，爬過下文。但見有爸打話有d mon用唔好既底板，驚比店員當水魚。

尺寸 24-27” (枱有60cm深，想用猿臂架）
PS4 上唔到2k，FHD應該夠用？
有HDR就更好，無都唔強求
PS4 係咪普通 60hz 都夠
要執相剪片會選IPS
色水99%sRGB 應該都夠
筆直 2k左右
見價格網熱門 AOC i2490vxq/ AOC 24b1xhs 係咪都係好選擇？
唔該爸打

用呢個mon先有呢個問題？

以前用1080p就無呢個問題

想買隻平價144hz 24”mon 打機
Budget 2k左右
見人推XG2402 想問下呢隻有無問題定仲有其他選擇

2K MON 顯示正常係咁 變到好幼

申利 用緊1080P 240HZ 27寸 爽玩中

有無試過轉字型? 定用緊windows/瀏覽器預設字體?
試下source han sans hc/ noto sans cjk hc

但同osx 預設字體都係差緊啲呢樣無得搞windows問題

240hz XL2546會唔會係個好選擇
有冇巴打有其他好介紹
利申打開CS

最近碌FB見到隻MSI MAG272QR mon
2K 平面 165Hz 1ms
$3000蚊
有冇師兄比下意見？Budget $2500-$3500 平面
打FPS game

Mini DisplayPort

用mactype

我覺得edge 清過chrome

所以依家用落去2K mon真係唔太習慣，專登要洗左部Deskmini整部上網機，打機先用返Window⋯⋯

低階va底子差
一係用校色器試試

d字變左粗體?
雖然唔同左少少...但又唔覺好大問題

自膠應該掉返轉
但認真我用緊部notebook 都係咁幼D字..

ok 今晚try try

咁ok
hd graphics 615硬解到vp9

windows黎講
我4k mon都係幼的
1080p mon睇落粗d 可能純粹係解像度低 點距大

我之前用緊1080p 之後轉2k 144又唔覺好大問題
關唔關咩訊號事？我用緊Dp port

請問如果想延伸用2個mon
可唔可以用分線器？
我驚用咗之後兩個Mon淨係出同一個畫面

27g2 中央田見過但冇問有冇現貨

我都係用緊Display port

假若如廿巴所講，VG289Q 都要4000，咁其實係咪買BenQ EW3270U算呢

用嚟剪片同執相
要色準同廣色域同4K

要色準同廣色域就梗係要VG289Q啦

咁同樣要求的話，32吋有咩好揀

EW3280u (未出)

我見B&H有啦咼

link呢

應該唔關訊號事
你有無轉字型例如用source han sans hc/ noto sans cjk hk試左先？
我果張圖都係windows 4k解象
如果都唔滿意就係上面果位巴打咁裝mactype去模仿osx字體

799.99 usd

差唔多係EW3270u價錢double

試過冇咩用

平野想有咩要求

benq d mon 外觀幾好..
有冇D款同FI27Q-P /vg289q 差唔多料

sorry

CV27Q 係咪暫時曲MON27吋最好??

最近個dell U2718Q 爆左mon 要換過個

見大家都討論緊VG289Q但好似未出

我想問有冇4K mon 同 VG289Q 差唔多

Budget >6000

主要睇片 打機（PS4)用

有冇傳聞話幾時有

U28R550UQC (香港已有)
VG280K

賣dell u2419h 購自dell官網 買左幾日 有三年保養

我都想知啊

如果等VG280K 同VG289Q 大約要等幾耐

唔知 冇行內消息

幫你推一推
我都考慮緊呢隻，用緊1660 super,3700x,夠唔夠推？

空間有限, 比你地會點揀
1. 兩隻24吋, 一橫一直
2. 兩隻24吋, 一上一下
3. 一隻32-34吋 闊/曲MON

利申打機多, 想要120/144HZ

3
兩個迫埋一齊冇美感

俾左aw3420dw訂 聽日攞

今晚搞搞佢先

賣dell u2419h 購自dell官網 只係買左幾日 有三年保養
賣$1400

召喚pg35vq港行用家
有D野想問

做乜

問少少野

最近唔見咗星河巴打

叫佢記得投票

佢一定投
佢個網都有宣傳

1.打機+stream
2.打機+睇片
3.唔會同時做幾樣野

好似係

巴打香港官網買？幾錢

旺電 9xxx 去ssp問間間都要12k

win10 + edge 預設字體 唔差

win10 + chrome 用noto sans cjk hk
4k

2k

兩張圖由唔同既mon顯示出黎, 感覺都係差唔多所以我覺係字型影響係最大機會

各位ching 我係星河巴打睇岩24.5吋 Acer XV253Q P
因為性價比真係太高 但又唔見香港有
如果要24吋又144hz 係咪就得返Asus vg259q?
定係仲有其他選擇？
我唔急用咗 依幾個月等唔等到出XV253QP？

你幾多吋4k
點距好似比我隻4k大

quote
你幾多吋4k
點距好似比我隻4k大

用咩顯示卡

27" 可能關我較windows dpi較125%?

150%字線條應該再靚d
我32吋4k 150%

而家轉150%
好奇你32"4k windows底下佢dpi係建議你用幾多?

windows 應該唔理幾多吋的
我實測24/27/32 win10 都係建議150%

應該會有分別我都唔肯定
但我見過win10, 25" 2k 係會建議用125%
但27" 2k會係建議100%

會唔會係win10 版本唔同

應該就唔會掛? 其實都係隔黎部電腦
我以前win7已經留意到佢個建議係唔同尺寸會有分別
仲諗住你32" 佢會建議你用100或者125%

我都唔知點解
24吋

32吋

同問

25"

27"

所以我以為一直大啲就會去番100%dpi

用緊隻vx24ah 想買多隻27吋moon
打機睇片73比例
但係無電腦 剩係玩ps4 pro同駁macbk pro
Ps4咩都玩 賽車Gta
唔該巴打
同埋其實曲Moon好唔好，想試下又驚自己唔鍾意

Vg272up點睇 同價位有咩可以更好

係喎 你部27吋4k係x27p

玩ps4 pro/睇片 上唔上4k?
我覺得16:9唔需要曲

香港賣2790?
呢隻同27gl850 差不多

仲想問多樣野
Adobe色域其實一般上網娛樂用途係唔係無機會用得著長期off左佢？

咁如果轉去32‘ 呢

有咩好選擇

vg289q 賣 409 euro

即係香港行貨貴過4千啦

32吋貴好多喎

中意鮮色可以長開
我自己都好少開sRGB preset
係上網買野要轉返sRGB

EW3270U VA

咁我自己都覺開adobe睇圖睇wallpaper係會鮮色左啲色明顯同隔離個mon有分別
但唯獨打機啲色感覺係怪怪地
試下長開一排先
事關個mon預設係adobe但覺得怪就轉番srgb直到而家

咁一個mon唔壞可以用好耐
當分期

PA32UC MCM208
For North America SKU

PA32UC MCM108
For Global SKU(Except North America)

發現PA32UC又有新firmware
不過無寫有咩變 但就會分NA同global

如果個mon d字望落去好似散散地係咩問題?

諗緊benq ex2780q or Acer vg272up
兩隻呢度都好似無乜討論
有無用家share 下好唔好用

應該無咩需要 都係睇下 Netflix 多

睇Netflix先要4K呀

理論上SDR game用sRGB先啱既
覺得怪就用返sRGB吧
HDR先食到廣色域(DCI-P3/REC.2020)
Adobe RGB執相/彩色印刷用的

唔知點解gaming mon會推Adobe RGB
雖然x27 DCI-P3都有9x%覆蓋

解像度低?

我都好想知有咩分別
利申PA32UC用家

1080p 不過其實都冇咩問題既 多數打機睇片 少上網

點睇 acer 隻VG272up nano-ips(LG 版), 3K 內有保養, 有 2K/144hz / HDR / freesync/ G-syn .

其實唔差
有埋廣色域
反應時間係ips黎講算快
缺點應該同27GL850一樣 對比度比一般IPS低

個人覺得以打機黎講抵屌過PG279QE (5千尾,165hz)

正常IPS對比度唔係1000:1咩

典型係1000:1
實際測出黎係有出入
27gl850得7XX:1
ips對比度本身都低 呢隻panel仲要再低D

24吋 144hz 有咩推介

我都爬緊依篇，thx
我打開隻game成日要睇暗物件，見到佢禁講驚驚地

成個箱好撚重

第一次用咁大既曲面mon有啲暈

視距拉遠啲適應咗再拉近

太大部 最盡得27吋位

呢部野真係好好j

dell 設計有一手既

呢隻spec 係21:9黎講 真係冇得頂 120hz ips 2k p3色域 好屈機

直接攻頂買PG35VQ仲好啦

貴成5000 冇咁多錢

邊度見咁平

3418我用左一年都仲會暈
感覺曲mon真係無乜必要

一係27UL500/27UL600

AMAZON 27UL550/27UL650有埋升降

部電腦太舊cpu仲用緊第4代intel，睇唔到4k，有4k mon都冇用

用緊u2718q，想同dell換過第2隻model

顯示卡OK就得
我4790k+2080TI爽玩4K中

屌Pg35vq 終於出左更新
不過美國官網黎
奇就奇在又更新到
咁唔撚理照刷

你諗緊邊隻

ASUS D MON應該只係分Global SKU同North America SKU吧?
行貨都係Global SKU

喺邊DL?

美國Pg35vq 支援

啱啱google咗

我睇過韓國日本美國英國都係寫一樣既野
睇個樣應該冇分
係香港個sn開頭係k唔係j

要update差唔多成粒鐘

Faq

講左喇
佢用dp port入緊係慢
以前仲慘
更新gsygn模組要入廠用特別插口先得

21:9都唔要曲

屌更新完冇解決

係唔完全解決

仲未更完
點解唔好似PA32UC咁用USB更咪好

請問27吋的1080p 係咪會少少濛，如果通常睇網頁睇文字睇片會推介27吋邊隻？ Thanks
我fd 叫我買有隻Asus 新出的2K 但我budget $2000 左右

Pa32uc撚有g sygn模組

咁上埋4k邊隻好

Pg35vq 更新完
8bit 200hz 大部分情況下解決閃爍和掃描線
10bit 144hz 冇解決過情緒依舊

冇得10bit 200hz

唔急既話
等唔等3月 隻三叔 space monitor 好？
咁岩 想要又係60hz 4 k

請問香港既xb273k

同我係美馬見到既xb273k

同美國官網個xb273k個幾個型號有咩分別

睇落都好似差唔多, 但價錢差咁多既

乜野呀
而家冇一隻芒做到10bit 200hz架喎
PG27UQ 要10bit都要144hz落到120hz
同埋呢2隻都係10 bit with dithering

香港買mon貴

xv273k 雙dp達成4k 144hz 10bit RGB

成兩皮部機，但做唔到10bit+144
仲有hdr

dp1.4唔夠bandwidth

3月會有新一代space monitor?
本身都想買呢款

想問一下 隻mon跌鳩爛左，有無得整番呢回事

最好唔好，個背光好垃圾，hdr又淨係hdmi先有
ps4打機，背景全黑，有時出未幕或者loading字句
個背光真係睇到想死
唔係買左咁貴（淨係用左兩年咋...）同埋宜家冇乜27" 4k model我都想換q左佢

咁最盡做到幾多

依家pg27uq邊使兩皮

唔係講緊35

35係做唔到10bit 200

咁144包唔包hdr？

梗係包

做到144+10bit+hdr，但閃爍

有個朋友pm asus客服問vg289q出左未
個cs覆佢話出左但係online store未有現貨

岩岩睇完個mon幾靚仔...
如果做到3.5k 會好吸引

唔係喎
PG27UQ 開10bit係一定要落去120hz
如果開hdr 正常顯示就要開98hz

Dp1.4 4k hdr最高開98hz

閃爍問題係睇特定色再移動，好似咁

好似有 三叔牌

LCD漏光是常識吧
用FALD/mini LED可將漏光範圍縮細

最低入場費14000

13000有喇

咩model?

阿清幾錢入手

琴日問咗最平38xx

我諗緊而家買 定等多陣

因為想買好啲 等今年年尾ps5出左
開HDR會爽啲

今年會出有真hdr既mon?

等ew3280u

真hdr mon一早有 只係得高階

FI27Q-P 算唔算

唔算

如果睇重HDR唔駛諗呢隻

我12月去買mon
3c都可以試wo

係咪要十幾k既mon先有

同問..邊隻係真hdr?

HDR1000+FALD/ULTRAHD PREMIUM 認證既HDR MON

真hdr應該買唔起
平平地買住ew3270u玩下先

咁應該要邊隻
Search 過 隻隻過千
之前隻U2718Q 我覺得唔開HDR好過開

估計6k~7k

基本都過萬
up2718q
PG27UQ
PA27UCX
X27
X27P
PA32UC
PA32UCX
PA32UCG
PG35VQ
X35
PG32UQX
X32

玩console 多 買OLED TV仲好
而家最勁既HDR MON都未必追到入門級OLED

入門hdr
真hdr芒最低限度要全陣列局部調光 (FALD)/oled

黎緊新model lg tv全部g sync compatible認證

講錯
係x系列先係

如果個tv冇駁電腦玩，g-sync咪冇用囉

咁買得梗係駁電腦
唔係買黎托

ew3280u網購都要6千港紙
咁係咪同而家買到既6千蚊 32吋 4k ips性能冇大分別

連hdmi都用到
除左電腦會出到有咩會有g sync

今日試清楚原來Pg35vq 個更新係fix左所有hz情況

有
價錢同買過部差唔多

問comdex個sales話可以著一著隻mon,但佢地冇電腦比我check光死點

我覺得拍得住LG 32UL950
32UL950個local dimming 好流

想請教一吓，用緊34GK950-F。因為原裝線太短，想買過一條長少少。

落黃金買咗一條DP 1.4 3m線，一插落去個MON 閃吓閃吓，之後發現上唔到 144hz。但換原裝線上去線，又上到144hz。

個MON有得校DP version，重新校過做1.4都係得60hz。打電話落去問，睇吓可唔可以換過條線，店員解釋上唔到係正常。如果我想配條線上144hz，應該要買咩線，要注意啲咩呢？

如果4k60hz都要6千蚊，不如買pg27uq美水先12k

見仁見智啦
貴一倍+冇保+冇32吋+4K 144hz冇兩張2080ti唔駛諗
不過pg27uq有FALD靚好多就真既

買咗隻 AG272CQR
駁PS4 pro點解出唔到2k嘅？

因為出唔到囉

唔是QHD架咩

新買左隻ew3270u, 開左windows 10 hdr好似仲衰過唔開咁
d色好washed out
係咪set錯野

ps4 pro係得1080p同4k

WIN10 HDR介面問題
你睇返d HDR資源就冇問題

ps4 pro好似一係1080p一係4k

ok fine

等緊新出，u2720q

開左windows hdr

冇開hdr

咁係咪正常
兩張相都係用個mon既standard mode
冇開個張個對比度好似明顯高d

買D有vesa certified既dp1.4線
雖然答唔到你一定得

有冇寫住hdr?

有寫

有冇開BI功能?
一係試下youtube HDR

上左youtube搵左條hdr片

冇開windows hdr

開左windows hdr

好明顯開左windows hdr會好似有層霧係個mon上面咁

係咪買左部次貨

win10 hdr關閉bi會點

睇左好耐都揀唔到fi27qp定pg279q/vg27aq
想問gsycn同gsycn compatible 差得遠唔遠？
本來諗住等pg279qr但過左年都未有

而且心思思想試下玩240hz，睇中xg258q
但前幾日又見到出左360hz，唔知幾時有又唔知幾錢，搞到我唔知等唔等好
而家仲係60fps玩家既我好想快啲踏入新世界

有冇其他ew3270u用家分享下你地個hdr係咪都係咁

香港無lg 38gl950g ？？
或者有無３８寸２１：９推介

想換27吋曲面mon
拎黎打ps4+電腦睇下片玩下舊game
要2k resolution + 144Hz
岩budget嘅有Samsung cjg50 $2680
同aoc cq27g1 $2599
呢兩款邊款好d
定係有其他更好嘅可以選擇？

有保就俾維修人員確認吧

懷疑比黃金間野呃左
上香港benq個官網見佢係個分銷商名單入面, 買之前都問左佢佢話係行貨,
但返到去睇張保用卡係寫上海benq

香港有邊隻ips 27” 1080p 240hz mon有現貨賣？
好似好多款香港都沒

係咪dp1.4 cable先支援hdr

各位想問D另類D嘅問題
我個Mon用左好多年但係我發覺越來越多泡泡如下圖
想問係咩原因，係咪就快打柴，唔該

買咗水貨？

有機
早知去返comdex買

TN 240hz就大把
IPS 240hz肯定好貴

廢既hdr係咁

當冇hdr算

hdr10 對比果d 推爆哂都係咁咪冇得搞了

試下換埋條dp cable我本身用緊個條應該唔係1.4

睇review
佢個HDR真係有靚D架

最好用dp1.4

其實我懷疑係線材或者係windows 個hdr有問題
因為我試過用隻resident evil 2 remake test, 我係game入面一開左hdr, 佢色彩設定就set死左係rec.709, d色就淡左好多， 但關左hdr就可以轉返做sRGB

同埋片入面佢好似係用PS4 pro既hdr function test?

without hdr

with hdr

其實冇hdr係咪over-saturated

係
冇hdr用srgb先唔過飽和

同埋想問下唔知點解開左windows hdr會冇左個色彩設定檔

屋企電視用緊sony 2年前model, 9000f，都叫做有fald，打機係咪好過用u2718q

sRGB同REC.709分別不大
色彩覆蓋一樣 白點都係D65
只係gamma唔同

我都會冇咗 應該係正常的

美馬買隻mon翻黎幾錢運費到？

淘寶有4k 144hz 五千蚊

畫質係
input lag/response time 唔敢講

基本上都有寫
如果加錢上priority shipping 大概貴一倍

有9000f打到機用返9000f啦
玩console用mon同用電視打機根本係兩回事
我廳都係9000e不過要俾屋企人睇電視
u2718q都出左兩年幾就黎三年
咁多新野唔買新？
同埋個hdr係廢到喊，又淨係得hdmi先有
個dp port唔用？

壞壞地準備同dell換，有5年保，睇下同dell加錢換貴d既，唔知得唔得

好耐冇買moon, 依家買moon使唔使check死點? 有冇巴打指點下?

用第三日 終於唔會暈曲mon

Hdr400一向有當冇

有冇PA32UC用家更新左MCM108
到底有咩分別

你地會唔會幫隻mon裝icc color profile

冇裝

用緊呢條
不過我個mon得100hz

樓主用咩mon

唔通係HDR1000

我買左xv272u pbmiilprzx 2k144 free sync &hdr400

$3000budget黎講幾抵玩

巴打個mon好大? 我24吋覺得同平面冇咩分別

黃金有dp 1.4線賣
今日行過好多間都係得1.2

34寸 21:9

有1.4

PA32UC
冇HDR1000 有ultrahd premium

大概邊個位

我應該要換枱先可以放到咁大

有無巴打可以解答下
我唔知我理解有無錯
FI27Q-P 係唔係實際可以同時執行以下功能:
2K + 165Hz + RGB444 + 10BIT + HDR+ G-Sync
另外想知1080Ti 夠唔夠行165hz

唔好諗喇
2080ti好多大作都行唔足2k 144

咁係咪真係出到佢所講既
2K + 165Hz + RGB444 + 10BIT + HDR+ G-Sync?
我都想知..
佢D色水其實算唔算好?

出到
色水有95%DCI-P3 新一代主流標準

我都想知

唔該唔該

挑呢隻咪ad27qd升hz版
色水一定冇問題
但hdr400你當個hdr廢架喇

大約都知既

有保就去馬

部aw3420dw較到最影都覺行太光，有無方法暗啲？

搵緊隻24吋QHD Mon
想問下Dell P2418D係咪最佳選擇？

1080p 60hz?

想搵個27‘’ 曲面 ，筆直2000左右
AOC C27G1 係咪最好選擇？

平時玩開車game, AOC

想試下2k mon, 60hz就ok

如果隻mon本身color gamut support DCI-P3, 駛唔駛要set d咩先令windows出到d色

裝完好似唔覺有

我覺得提升左HDR暗位細節

wide color gamut win10係交俾第三方程式管理
開win10 HDR睇HDR資源就對應到DCI-P3
平時唔開HDR會過飽和加深左d色 如果你中意鮮色就問題不大

用顯示卡控制面板拉低亮度

見Amazon有平既X27賣
想問個保養係點樣

咪就係冇保

第三方程式即係顯示卡driver?

Netflix
chrome/edge(youtube)
同埋D支援HDR既game

咁危險 一買返來就死點可以點算

可以退

3C 某C有 一包包掛係收銀位
包裝上面有張貼紙寫明 DP 1.4

但唔好話144hz 最高得60...
問過店員 佢話1.4 但出唔到144Hz係正常
但佢又解釋唔到點解 只係叫我去其他地方買啲大牌子

即係假野
冇vesa certified

邊間有真1.4賣

我唔敢話佢假啦，我無儀器做測試，可能我部mon咁啱唔啱用掛

不過店員就俾唔到合理解釋說服我係真1.4

佢講咗句 「我都唔知點解上唔到，不過我地賣啲平線，如果要上144hz 就買返啲大牌子啦。」

DP買線咁多年黎都仲係咁麻煩

買條elecom囉

Acer Predator XB273K US$818

Amazon

全新？
搵過得九百幾美金

成日都好懷疑個d冇牌子貼住個貼紙就話係1.4既線係咪真係1.4
佢賣幾錢？

唔知係咪經呢條link先有再減

急問 我想下FI27Q-P 香港行貨個盒係唔係一定係下面張圖個樣
定係都會有貨係用返FI27Q 個個盒

唔通你買既係非p版

我驚佢拎錯問左先

用緊c24g1 暫時感覺唔錯

啱啱見到隻買咗唔夠一個月嘅CG2420有粒疑似死點
有冇人知聯強得一粒死點會唔會換mon

直接問聯強
我估一點唔會保

4點或以上先會

最近我都去左個到買
返到屋企試完點知唔得
再返黃金都係搵唔到真1.4 / 個盒靚仔少少似大牌子個D
最後上左美森買100-150蚊 (3米長)

幾時出LG 38GL950G

想入手27吋2k144hz
最抵玩係唔係ad27qd最好有G-sync

27" 4K 60fps g-sync or g sync compatible有乜好選擇?

FI27Q-P

PG27UQ/X27/X27P
PG27AQ平 但唔建議 冇HDCP2.2

仲有隻XB273K

同埋XV273K

XB273K係好嘢, 不過諗住都無力推144hz, 睇吓可唔可以平幾千要60hz 算

一係搏一搏VG289Q
Supports both Adaptive-Sync with NVIDIA GeForce* graphics cards and FreeSync with AMD Radeon graphics cards *Compatible with NVIDIA GeForce GTX 10 series, GTX 16 series, RTX 20 series and newer graphics cards
VRR range太細 唔會有g sync compatible認證了

thanks

CQ27N2
呢隻你地點睇 想買隻27''2k黎做副mon睇片同打PS4
60hz夠我用 見佢好似好平咁

唔係點解咁平
等價交換一向都存在

都要睇佢比唔比退
連費足唔足

FI27Q-P 問晒無間有貨
有無錦好賣 定係入得少

原來香港仲未有

係，其實係唔係賣假貨？ 我都打算去美森買

美森有冇邊隻dp1.4線推介
Club 3d o唔ok

VESA Certified 應該ok

pchome 賣緊vg27aq 10000台幣左右
好吸引
有無人喺pchome買過moon

平MOON就買行貨啦
你連埋運費返黎先平少少
仲要冇保

2500hkd咋喎

嘩原來宜家pg27uq 美森先14xx usd
二手10xx usd

港行仲賣緊3皮野呀？？

平香港千幾

無貨咁好賣 仲諗住呢幾日過去睇下實機

想請問下$1500內, 有冇平面24吋144hrz mon推介, Excel入面隻acer vg240y p好似冇行貨

Amazon 550usd抵唔抵屌

計埋運費Amazon仲貴幾十蚊，仲要冇保，梗係唔抵屌

AD27QD 同 FI27Q 其實爭得遠唔遠?

咁鐘意買水貨
你話PG27UQ差咁多先amazon姐
差咁少錢冇保到時用用下壞咗就

美森我見fi27q先係4千幾
Fi27q-p 5千幾
？？

大陸牙石網已經有vg289q 香港應該就快有

17000左右

想買VG259Q 係法奧買好唔好

你講FI27Q定FI27Q-P?

AD27QD 同 FI27Q 分別好似係 HDR400 同埋 10bit (8 + 2frc)
FI27Q 同 FI27QP 分別係 HBR3 ( 10bit 2k 120Hz vs 10bit 2k 165Hz) 好似係

全部都係8bit+frc

FI27QP 唔係10BIT咩

想問有冇21:9嘅4K moon想買嚟睇戲，但唔多覺有咁

有一個5k
5k = 21:9 4k

係咪LG嗰隻？

貴過普通16:9 4K成倍有多

稀有嘛

見到呀，佢xv273k 699睇spec好似一樣，有咩唔同呢

係8bit+frc咋

PG27UQ 都未有真10BIT

咪就係5000想有真10bit165hz是咪未撚瞓醒

有咩戲21:9

btw去到10bit又點
都要等3080ti出場先有計傾

用緊u2718q
舊機用緊i7-2600+gtx960
過多個幾月就搬屋
之前想登砌部2080ti

宜家都唔知點好
或者都係用住部gtx 1070嘅laptop頂住先

不太重要
應該冇game支援到
就算係HDR 8BIT+FRC都足夠
PG27UQ 8BIT+FRC 都拎到HDR1000/ultrahd premium認證就知

好多戲個內容都係21:9
我知道正版係16:9+上下黑邊

有d 38吋3840X1600
你有方法CUT走4K電影上下黑邊咁就match到呢個解像度

無戲係21:9，只係21:9好接近2.39:1。

而家有邊部21:9有95%/100% P3
我見最貴個部都係得90%

marketing term黎姐

34WK950F
34GK950G
34WK95U
34WK95C
38GL950G
唔知有冇數漏

究竟買一個4K既平面mon好定係買一個2k既曲面mon好?

aw3420dw

我個人覺得16:9唔需要曲

4k可以拎黎打ps4
曲面又未試過
但我唔夠錢買個4k既曲面mon
我最多只可以買到27吋mon

根本冇咩game用10bit黎整
打機10bit真係冇咩用，睇片可能有

Dell u2720q
4k ips
95%DCI-P3
1300:1
HDR400?
唔知有冇adaptive sync

睇片都係用返4k tv算啦

想買個27吋mon駁左ps4同埋apple tv既話
apple tv再connect左bluetooth speaker
打ps4可唔可以用bluetooth speaker出聲？
想買個mon主要打ps4,switch,apple tv,airplay 呢4個功能
咁做可唔可行？定係直接買部電視

4k電視大部爽好多

位置有限

有無monitor mount 牌子介紹
睇黎睇去都好似得大陸品牌
想搵個係夾枱型式
盡量個電腦螢幕 機背可以貼近牆
FI27Q-P 原裝個mount同螢幕個距離比想像中遠

想買個27吋2K高HZ既新MON，主要拎嚟打機+PS4 PRO
今日落黃金行左陣，暫定想買EX2780Q或者VG27AQ
想問下咁多位巴打會點揀

問左好多間都無實機擺出黎比人睇

ps4 用2k mon?

巴打係咪黃金買
我都想去馬

睇星河個網話部份2K MON會支援4K縮顯

ps4 pro行4k 已經唔夠力，再加埋個mon 既縮顯
好大機會最後係又lag 又blur

睇AD27QD 4K玩PS4 PRO唔係好覺

直頭無貨？ 有無得訂先

HDR400應該流
displayhdr張LIST冇佢

你似乎唔明
姐係信號出4k但芒照出2k咋

唔好意思對電腦冇咩認識 想問下呢兩個除咗價錢上 其他分別大唔大 邊隻護眼啲? 好少打機

我琴日問晒錦多間都話代理缺貨
今日代理先有貨到
我今日問左N間得SE有貨 今日有2隻
中央田 話聽日到貨
其他話呢幾日有 大部份現金價$5200左右
如果你真係想買 最好打去留一留貨
再買唔到就過年後唔知幾耐先有貨返

搵到幾張圖係我心目中既野
暫時搵到Ergotron LX 45-241-026 呢款 但唔知幾錢
會唔會有類似既介紹其他牌子

上網見到EX2780Q支援XBOX one X既4K
想知咁樣係咪即係PS4 PRO都有得開4K?

想要144hz, 1080p
Budget 3000以下，顯示卡2070
請問MSI Optix MAG272QR 呢款點？定有其他更好選擇？
唔該巴打

想問巴打們法奧定中央田買mon好

法奧送到上門
中央田walkin 買

成日聽巴打講話中央田係黑店
但法奧送上門又冇得check
巴打會推薦邊到買多

法奧有問題搵fb/wtsapp/tg
都搵唔到就連登見

中央田
拎左返歸就冇回頭

同一距離，4k 電視 好似好傷眼，會唔會

想問下藍光到底致唔致癌

隻fi27qp成功毒到我的朋友

你不如驚唔夠像素同睇唔曬好過

今日去左訊達到訂 一兩日之內有

你驚手機好過啦

我用緊EX3203R
可以答你用PS4 pro打機，PS4 pro係顯示出4k signal

你望吓個天

我問人話唔會
但睇到個醫療網又話會

本身有隻Asus 27打機
想鳩買隻27 mon上下網
VA27EHE 定係 LG隻 27MK600M好

法奧包幾多點架？

唔該哂
最後買左EX2780Q，PS4 PRO都開到4K
但係原廠條HDMI線插唔到落電腦度
用緊PS4 PRO嗰條HDMI線
想問下洗唔洗另外買條HDMI/DP線嚟RUN 2K 144HZ?

返森林住算吧啦咁

有冇人試過開左g sync定唔知hdr睇Netflix 播左陣會聲晝唔同步？

我都選擇緊中x田定法x買，

中x田3粒死點以上可以即場換，
法x7日包0光死點。

兩者都係先付後檢

選擇困難中╮(‵▽′)╭

SE都係先付後檢3粒死點 7日換新無記錯

BenQ EW277HDR

唔會喇

如果好似台灣咁有得退貨就好

想問下FI27Q-P 係Windows 開左HDR 點樣可以較亮度
一開左HDR 係AROUS 個Setting 亮度就鎖死左100

HDR正路唔會俾你較亮度
一係去顯示卡控制面板拉低

咁你要開HDR 做咩

之前用開低階1080P
換左新野想試下點Set畫面用落最舒服

一定係熄返個hdr

ex3203r & ew3270u有乜分別???

想問下係咪因為佢好在3000:1

都有考慮可掛牆如果可掛牆有冇推介

wide color gamut and HDR

dell p2418d 點睇
主要連mbp執相
想知啲色點
見佢淨係寫99%sRgb

1516左好耐最後 入手左u28r550... 原本隻24吋做副mon, 人生第一隻4k

入左手vg270k

一開hdr mode成個畫面好粉好wash out

係咪平價4k moon先會咁

win10 HDR介面本身有問題

好用?

睇你用咩standard 執相
argb 定srgb
利申用緊2516D

FI27Q-P 有冇得搞掛牆?

我打ps4 pro 都係咁

我之前用27uk600 HDR都未至於washed out

一係搵維修人員上黎睇

係咪條線唔係dp1.4

我淨係想啲色同mbp差唔多

去返apple 買moon

屌佢後面個mount位陷左入去...

想請問下巴打們, 買mon係未要睇埋主機支唔支援到更新頻率

想買144hz,1080p, 16:9 mon, budget $1000~2000,有冇推薦

主機list:

係窮呀

好
唯有搵人整

Ps4 pro我駁hdmi
不過唔sure 係咪2.0

呢個好啲, 色水靚啲但out多100

想問下msi 部 MAG321CURV 同 ew3270u 邊部好啲

EW3270U
wide color gamut

ps4 pro設定個到顯示4k同HDCP2.2 就係HDMI 2.0

現金價3500

原來Asus會出VG27AQL1A-採用27寸10-bit IPS面板，提供2k（2560×1440）解析度，對比度和亮度細節未透露，但通過了VESA DisplayHDR 400認證。

對我黎講冇RGB裝飾燈效係加分

vg289q 係咪未有住？
有無邊隻係4k 但144hz ?

依隻又幾時出?? 洗唔洗7-8k

香港未有vg289q

4k 144就
XV273K
XB273K
PG27UQ
X27
X27P
以下未上市
PG27UQX
PG32UQX
X32

上年買EX3203R $4000
估唔到EX2780Q都要$3500

都係Confirm用27" 2K 144hz mon
準備用N卡
諗住$4000入Asus VG27VQ
差唔多價有無其他更好選擇?

最後2強
揀vg289q定3叔 space monitor？
睇片多，少打機

睇片多4K 60hz得啦

唔好意思對電腦冇咩認識 想問下呢兩個除咗價錢上 其他分別大唔大 邊隻護眼啲? 好少打機
LC24F390FH 24"
MSI Optix MAG241C

而家仲走去買agon ag273qcx會唔會好傻仔

space 咩規格

MAG241C 鮮色D 有144hz
護眼差不多 最重要唔好熄環境燈睇mon

推

想問隻EX2780Q係咪g-sync compatible

想問xv253q p/xv253q x 係咪仲未出(好似2020 Q1出?)
等緊25吋 144hz ips + freesync
E+香港好似正係得VG259Q有賣

你想講VG27AQ?
想色水好D就EX2780Q 冇但g-sync compatible認證
FI27Q/FI27Q-P 有晒兩樣 但要5千左右

係, VG27AQ 先啱

點解決?
黎緊我都想買 EW3270U
一定要行DP線?
睇黎我都係落地下果間唔好上電梯

有無巴打覺得LG UK600 HDR既色怪怪地
覺得鮮色偏橙同暗位細節好少
用電視就唔覺
同埋我HDR果陣見對比度得70無得較
大家都係咁？

正常
27UK600呢D低階HDR MON
我始終都覺得算係模擬HDR

我用過晒
低中高階hdr mon

屋企部sony 43" 4k hdr電視又係四千蚊
Lg 27 mon又係四千但畫素仲衰
電腦Mon真係唔抵買

mon=牙膏

未解決，等緊條dp1.4線睇下會唔會好d
不過可能係我隻mon個別問題

上電梯個間伏伏地但可以即場試mon
地下個間就冇得即場試

下面果間3899
上面貴D
上兩個星期出去睇過

下面個間你問佢現金價好似做到3800

依隻mon 抵唔抵
香港係咪冇依個model 見bh 減得好多下
連ship usd$473

我可能今星期出去買
但又想等你解決左先

Fi27q-p 大家點setting？

照買啦
有保養架嘛

正都VG27AQ 3890

dp1.4 個mon用4k就會係咁閃爍
轉2k冇問題係咪要買過條線

同問，幾吸引

咁我果條係2.0
不過都係成個畫面淡色好粉咁

有部分低階中階HDR MON都會莫名其妙的washed out
睇黎VG270K 都中咗

THX 咁如果要返相同尺寸嘅曲面Mon
最護眼嘅有咩好推介

24曲黎托

有冇巴打預計下Asus VG27AQL1A us VG27AQL1A 會幾銀
根據過往經驗 望落有性趣

睇戲同打機各一半時下面兩隻MON會比較推邊一隻呢
VG35VQ 同 XG35VQ
唔該曬咁多位

電腦枱唔夠大 頂盡27

ching想問下買XG32VQ是咪不智

我部AW2720HF 都好重

最近買咗KG271U
144hz 27" 2k mon 都係2千3蚊
點解可以咁平

我有搵過資料,有人話一定要1.4DP先出哂D色, 用HDMI 2.0出唔哂,但見你個CASE又未見過,搞到我都唔知點

條線係美森送緊過黎你可能要等多幾日
同埋其實都有機會係我隻mon個別問題，因為網上都冇咩其他人話有同樣情況

有冇巴打用緊便攜mon

tn 6bit+frc喎

HDMI2.0 降落8BIT 分別不大

睇片打機多 ps4 同cs
相同筆直買pg35vq定係fi27qp加多隻mon好

有無巴打試過自己買panel 黎組裝
最近心思思想試試

組裝見便好多

diy驅動面板 只做到基本野
色水要自己做calibration
要求唔高可以試下

係淘寶租較色器麻煩d
而家都睇緊。本身都唔係熟電腦
但見人地diy d片好似好簡單咁

咁你咪PG27UQ+隻MOON囉

即係果位樓主真係買左次貨MON? 係個別CASE?
我上網搵同類型既MON唔見有位樓主問題,搞到我都好淆

我都覺得係個別case
呢隻mon出咗一段時間 review 又多 基本上冇死

似
唔知係咪我唔識tune

HDR基本上冇野TUNE 鎖死

想請問一下大家 AG352UCG6 香港有冇得買?
睇睇下又睇中呢部

你地買moon會唔會買埋機頂盒嚟睇電視？

想問hdr 400-1000嘅mon係代表緊個mon亮度？
如果較到最暗 or 用護眼mode 係咪開咗hdr都冇用？

moon mon
買隻chromecast / firestick 就得
睇香港既電視?不了

因為好耐以前已經拉左條天線入房
以前電腦有裝TV卡，但好廢成日斷線

嚟緊為左迎接ps5嘅嚟臨想買返隻32“ up嘅Mon擺係房用
一路都糾結緊買電視好定買Mon好
講畫質/打機，mon一定冇得輸架喇
但又好似晒左條天氣
所以想睇下有咩解決方法

HDR400-1000
代表隻MON嘅HDR性能去到邊個等級
基本上HDR模式唔會套用到亮度調整or護眼

張圖唔識睇 HDR數字越高越好?

yes
true black 係OLED標準

依家我都唔知點搞
我諗我同間舖講隻mon hdr有問題佢都會搵籍口打發我就唔會肯換貨比我

我見隻mon個盒出面貼左張label話香港代理係一間叫top winner既公司係葵涌，有冇人知呢間野咩料見佢公司網頁話係代理benq產品

嚇那死， 星6 落地鋪買算

點解 用display port 插Mon 會 眨下眨下
HDMI 反而唔會，，哂左錢

用買單收據7日都唔換？ 發返佢爛渣，叫佢試到得就收貨，唔得就換

我隻mon係MSIPAG341CQR 本身佢寫有hdr400認證

1. mon OSD 開 HDR
2. windows 10 開HDR
3. game 入面有得揀HDR10
依家情況係開左2 or 1+2 個畫面一片灰色
本身淨係開1 畫面正常
開1+3 game入面睇落淡色咗 出翻去desktop就個色太過濃
我想問下點先係睇到真正HDR
用緊DP1.4
nvidia panel setting:

有冇得2+3 or game 入面直接開hdr

我覺得win10個hdr有問題

jj插沙求現時1080p 144hz 最高性價比moon

是的
但正常入到game就冇問題

淨係開3 同淨係開1冇分別
淨開2就desktop灰色 game入面正常
2+3就desktop game都係灰色

desktop 色彩唔駛理
win10 介面冇支援HDR
GAME 正常就得

淨開3game 都係灰色 岩先打錯sorry

結論係淨開1 啲色先係最正常 個win10 hdr開咗衰過冇開 灰到完全接受唔到

1我估係模擬HDR
開WIN10 HDR OR GAME入面開HDR先係真HDR(訊號源係HDR)

買dell mon去邊間買好 唔想上官網訂

正常game 開hdr ,個mon detect 到係hdr 訊號會自己開hdr

有冇相睇下？

我之前用PA329C HDR600
HDR game都係灰灰地

相聽日後補 灰得黎啲色又淡

係咪同我之前post個d差唔多？

如果買舊mon會唔會好傻仔
想買xl2430 但好似都4年前

又爆post喎

仲灰過你果幾幅